[
  {
    "Question": "ప్రపంచంలోని అత్యంత ముఖ్యమైన భూగోళిక సర్వేలు 1802 లో ప్రారంభించిన వ్యక్తి ఎవరు?",
    "A": "సర్ జార్జ్ ఎవరెస్ట్",
    "B": "విలియమ్ లాంబ్టన్",
    "C": "జెరార్డస్ మెర్కాటర్",
    "D": "డామింగ్ హన్ యి తు",
    "Answer": "విలియమ్ లాంబ్టన్"
  },
  {
    "Question": "భారతదేశంలో 1989-90 సంవత్సరంలో ఎలక్ట్రానిక్ ఓటింగ్ మెషిన్లు ప్రయోగాత్మకంగా ప్రవేశపెట్టబడిన Legislative Assembly నియోజకవర్గాల సంఖ్య:",
    "A": "18",
    "B": "12",
    "C": "24",
    "D": "16",
    "Answer": "18"
  },
  {
    "Question": "పిల్లల వివాహం మరియు బహుపతివాదం పట్ల పోరాటం చేసిన సామాజిక సంస్కర్త ఎవరు?",
    "A": "రాజా రామమోహన్ రాయ్",
    "B": "ఇష్వర చంద్ర విద్యాసాగర్",
    "C": "కందుకూరి వీరశలింగం",
    "D": "స్వామి దయానంద సరస్వతి",
    "Answer": "రాజా రామమోహన్ రాయ్"
  },
  {
    "Question": "దేవదాసుల ద్వారా శతాబ్దాలుగా ఆలయాల్లో మరియు దక్షిణ భారత రాయల కోర్టుల్లో ప్రదర్శించబడిన నృత్య రూపం ఏమిటి?",
    "A": "కుచిపూడి",
    "B": "కురవంజి",
    "C": "సదిర్",
    "D": "గుస్సాది",
    "Answer": "సదిర్"
  },
  {
    "Question": "స్వాతంత్య్రం పొందిన 19వ శతాబ్దంలో ‘స్లేవ్ ట్రేడ్’ ముగిసిన తర్వాత స్లేవ్స్ స్వతంత్ర పౌరులుగా ప్రకటించిన దేశం:",
    "A": "ఇంగ్లాండ్",
    "B": "ఫ్రాన్స్",
    "C": "అమెరికా",
    "D": "కెనడా",
    "Answer": "అమెరికా"
  },
  {
    "Question": "మొటుపల్లి శాసనాన్ని జారీ చేసిన కాకతీయ రాజు ఎవరు?",
    "A": "ప్రతాపరుద్ర",
    "B": "రుద్రదేవ",
    "C": "ప్రోల-II",
    "D": "గణపతిదేవ",
    "Answer": "ప్రతాపరుద్ర"
  },
  {
    "Question": "వర్షపు నీటి సేకరణ నిర్మాణాలను నిర్మించడానికి బాధ్యత వహించే విభాగం ఏది?",
    "A": "పౌర పరిపాలన మరియు నగరాభివృద్ధి విభాగం",
    "B": "광산과 지질학부",
    "C": "అరణ్య విభాగం",
    "D": "గ్రౌండ్ వాటర్ విభాగం",
    "Answer": "గ్రౌండ్ వాటర్ విభాగం"
  },
  {
    "Question": "ఆద్వైత తత్వశాస్త్రాన్ని ప్రతిపాదించిన వ్యక్తి ఎవరు?",
    "A": "రామానుజాచార్య",
    "B": "బసవన్న",
    "C": "శంకరాచార్య",
    "D": "కబీర్",
    "Answer": "శంకరాచార్య"
  },
  {
    "Question": "హోమోస్ఫియర్ భాగం కాకపోయే గోళం ఏది?",
    "A": "థర్మోస్ఫియర్",
    "B": "మెసోస్ఫియర్",
    "C": "స్ట్రాటోస్ఫియర్",
    "D": "ట్రోపోస్ఫియర్",
    "Answer": "థర్మోస్ఫియర్"
  },
  {
    "Question": "డిసెంబర్ 1997 లో గ్లోబల్ వార్మింగ్ నుండి మాతృభూమిని కాపాడటానికి, ఐక్యరాజ్య సమితి ఈ నగరంలో సమావేశం నిర్వహించింది:",
    "A": "లండన్",
    "B": "కియోటో",
    "C": "పారిస్",
    "D": "న్యూ ఢిల్లీ",
    "Answer": "కియోటో"
  },
  {
    "Question": "భూమిపై మొత్తం నీటిలో నేల నీటి శాతం ఎంత?",
    "A": "97.25%",
    "B": "0.01%",
    "C": "2.05%",
    "D": "0.68%",
    "Answer": "2.05%"
  },
  {
    "Question": "ఆంధ్రప్రదేశ్‌లో 2011 జనాభా లెక్కల ప్రకారం అత్యధిక జనాభా సాంద్రత మరియు కనిష్ట జనాభా సాంద్రత ఉన్న జిల్లాలు వరుసగా ఎవరైతే?",
    "A": "గుంటూరు మరియు కర్నూలు",
    "B": "కృష్ణ మరియు YSR కడప",
    "C": "పశ్చిమ గోదావరి మరియు చిత్తూరు",
    "D": "తూర్పు గోదావరి మరియు ప్రకాశం",
    "Answer": "గుంటూరు మరియు కర్నూలు"
  },
  {
    "Question": "‘గరీబీ హటావో’ అనే ప్రఖ్యాత నినాదంతో కాంగ్రెస్ పార్టీ ఈ సాధారణ ఎన్నికలో రికార్డ్ మార్జిన్‌తో గెలిచింది:",
    "A": "1977",
    "B": "1957",
    "C": "1962",
    "Answer": "1977"
  },
  {
    "Question": "భారత రాజ్యాంగం రూపొందించే కమిటీ సభ్యులలో ఈ వ్యక్తి సభ్యుడు కాదు:",
    "A": "కె.ఎం. ముంషి",
    "B": "గోపాల స్వామి అయ్యంగర్",
    "C": "దుర్గాబాయి దేశ్‌ముఖ్",
    "D": "అల్లాడి కృష్ణస్వామి అయ్యర్",
    "Answer": "దుర్గాబాయి దేశ్‌ముఖ్"
  },
  {
    "Question": "బైసన్ గార్జ్ మరియు ఇండస్ గార్జ్ ఈ రాష్ట్రాల్లో వరుసగా ఉన్నాయి:",
    "A": "ఆంధ్రప్రదేశ్ మరియు జమ్మూ & కశ్మీర్",
    "B": "ఆంధ్రప్రదేశ్ మరియు కర్నాటక",
    "C": "జమ్మూ & కశ్మీర్ మరియు కర్నాటక",
    "D": "జమ్మూ & కశ్మీర్ మరియు తమిళనాడు",
    "Answer": "జమ్మూ & కశ్మీర్ మరియు కర్నాటక"
  },
  {
    "Question": "కేరళలో సైలెంట్ వ్యాలీ ప్రాజెక్ట్ 1979లో జాతీయ పార్కుగా ప్రకటించబడింది:",
    "A": "1979",
    "B": "1980",
    "C": "1985",
    "Answer": "1980"
  },
  {
    "Question": "రైట్ టు ఇన్ఫర్మేషన్ యాక్ట్ 2005 ప్రకారం, “జీవించటానికి హక్కు” గురించి దరఖాస్తు చేసినప్పుడు ప్రతిస్పందన ఇవ్వాల్సిన సమయం ఎంత?",
    "A": "24 గంటలు",
    "B": "36 గంటలు",
    "C": "48 గంటలు",
    "D": "72 గంటలు",
    "Answer": "48 గంటలు"
  },
  {
    "Question": "భారతదేశం మరియు చైనా పంచశీల్ ప్యాక్ట్‌పై ఈ తేదీకి సంతకం చేసాయి:",
    "A": "16 ఏప్రిల్, 1962",
    "B": "29 ఏప్రిల్, 1954",
    "C": "15 ఏప్రిల్, 1948",
    "D": "18 ఏప్రిల్, 1952",
    "Answer": "29 ఏప్రిల్, 1954"
  },
  {
    "Question": "2011 జనాభా లెక్కల ప్రకారం భారతదేశంలో మహిళల మరియు పురుషుల సాక్షరత రేట్లు వరుసగా ఏమిటి?",
    "Answer": "Not Provided"
  },
  {
    "Question": "కాంచెంజుంగా, హిమాలయాలలోని అత్యున్నత పర్వతాలలో ఒకటి, ఈ భారతీయ రాష్ట్రంలో ఉంది:",
    "A": "జమ్మూ మరియు కశ్మీర్",
    "B": "హిమాచల్ ప్రదేశ్",
    "C": "అరుణాచల్ ప్రదేశ్",
    "D": "సిక్కిం",
    "Answer": "సిక్కిం"
  },
  {
    "Question": "ప్రస్తుతం ఉన్న సామాజిక శాస్త్రం అంశం యొక్క స్వభావం ఏమిటి?",
    "A": "చరిత్ర, నాగరికత మరియు భూగోళశాస్త్రం యొక్క మిశ్రమం.",
    "B": "చరిత్ర, భూగోళశాస్త్రం, నాగరికత మరియు ఆర్థికశాస్త్రం వంటి శాస్త్రాల సమాహారం.",
    "C": "చరిత్ర, భూగోళశాస్త్రం, నాగరికత, ఆర్థికశాస్త్రం, సామాజికశాస్త్రం, నీతిశాస్త్రం మరియు జాతిశాస్త్రం వంటి శాస్త్రాల యొక్క పదార్థం మరియు అభ్యాస ఫలితాలను సన్నిహితంగా మరియు అనుకూలంగా ఇంటిగ్రేట్ చేయడం.",
    "D": "మానవీయ శాస్త్రాలు, సామాజిక శాస్త్రాలు మరియు ప్రకృతి శాస్త్రాల నుండి పదార్థాల సేకరణ.",
    "Answer": "చరిత్ర, భూగోళశాస్త్రం, నాగరికత, ఆర్థికశాస్త్రం, సామాజికశాస్త్రం, నీతిశాస్త్రం మరియు జాతిశాస్త్రం వంటి శాస్త్రాల యొక్క పదార్థం మరియు అభ్యాస ఫలితాలను సన్నిహితంగా మరియు అనుకూలంగా ఇంటిగ్రేట్ చేయడం."
  },
  {
    "Question": "సామాజిక అధ్యయనాల ఉపాద్యాయ పద్ధతిలో చర్యలు ఏవి?",
    "A": "ప్రణాళిక, ఏర్పాటు, మూల్యాంకనం, నివేదిక.",
    "B": "ప్రణాళిక, నియంత్రణ, ఏర్పాటు, నాయకత్వం ద్వారా ముందుకు తీసుకెళ్లడం.",
    "C": "ప్రణాళిక, నియంత్రణ మరియు అభిప్రాయం.",
    "D": "ఎరేర్పాటు, నాయకత్వం ద్వారా ముందుకు తీసుకెళ్లడం మరియు అభిప్రాయం.",
    "Answer": "ప్రణాళిక, ఏర్పాటు, మూల్యాంకనం, నివేదిక."
  },
  {
    "Question": "ఈ పద్ధతి సమస్యలపై వివరణ మరియు స్పష్టత తీసుకురావడంలో సహాయపడుతుంది:",
    "A": "ఉపన్యాస పద్ధతి",
    "B": "స్రోత్ర పద్ధతి",
    "C": "జీవిత చరిత్ర పద్ధతి",
    "D": "చర్చా పద్ధతి",
    "Answer": "చర్చా పద్ధతి"
  },
  {
    "Question": "'పెనిన్సులా మరియు ద్వీపం మధ్య తేడా ఏమిటి?' ఈ ప్రశ్న ఈ లక్ష్యాన్ని సాధించడానికి ఉద్దేశించబడింది:",
    "A": "జ్ఞానం",
    "B": "అభ్యాసం",
    "C": "అర్థం చేసుకోవడం",
    "D": "చెడు",
    "Answer": "అర్థం చేసుకోవడం"
  },
  {
    "Question": "ఒక విద్యార్థి 'పని మరియు ఆట' అనే పాఠం విన్న తర్వాత అన్ని క్రీడలు మరియు ఆటలలో పాల్గొని ఇతర విద్యార్థులతో మిళితమవడం. ఇది ఆయనలో ఈ విలువ యొక్క అభివృద్ధికి దారితీస్తుంది:",
    "A": "సామాజిక విలువ",
    "B": "శిక్షణ విలువ",
    "C": "నైతిక విలువ",
    "D": "ఉపయోగిత విలువ",
    "Answer": "సామాజిక విలువ"
  },
  {
    "Question": "ఒక విద్యార్థి తన గ్రామం యొక్క పటాన్ని ఖచ్చితత్వంతో మరియు శుభ్రతతో గుర్తులు, పదాలు మొదలైన వాటితో పెరిగిపోవడం. ఇది శిక్షణ, మోటార్గా సామర్థ్యంలోని ఈ లక్ష్యాన్ని సాధించడానికి సంకేతం:",
    "A": "అనుకరణ",
    "B": "ప్రతిస్పందన",
    "C": "కళాత్మకత",
    "D": "ప్రाकृतिकీకరణ",
    "Answer": "కళాత్మకత"
  },
  {
    "Question": "సంచాలనం మరియు లెర్నింగ్ ఆఫ్లైన్ మరియు ఆన్‌లైన్ ద్వారా అదనపు వనరులను ఉపాధ్యాయులు మరియు విద్యార్థులు ఉపయోగించేందుకు, ఆంధ్రప్రదేశ్ పాఠ్యపుస్తకాలలో ఈ అదనపు సమాచారాన్ని ప్రవేశపెట్టింది:",
    "A": "ఎనర్జైజ్డ్ పాఠ్య పుస్తకాలు",
    "B": "హరిత పాఠ్య పుస్తకాలు",
    "C": "పునర్వినియోగ పాఠ్య పుస్తకాలు",
    "D": "జాతీయ పాఠ్య పుస్తకాలు",
    "Answer": "ఎనర్జైజ్డ్ పాఠ్య పుస్తకాలు"
  },
  {
    "Question": "ఆంధ్రప్రదేశ్ రాష్ట్ర విద్యా మౌలిక సూత్రం - 2011లో పేర్కొన్న ముఖ్యమైన అంశం ఏది కాదు?",
    "A": "పాఠశాలకు ప్రవేశపెట్టటానికి ముందు పిల్లల భాష మరియు ఇతర జ్ఞానాన్ని గౌరవించాలి.",
    "B": "పాఠ్య పుస్తకం పఠన పద్ధతి ద్వారా అధ్యయనానికి ప్రాధాన్యం ఇవ్వాలి.",
    "C": "పాఠ్య పుస్తకం ఇంటరాక్టివ్ లెర్నింగ్ మరియు ప్రాజెక్ట్ పనులకు ప్రాధాన్యత ఇవ్వాలి.",
    "D": "పాఠ్య పుస్తకంలో పొందిన జ్ఞానం పాఠశాల వెలుపల ప్రపంచంతో అనుసంధానించబడాలి.",
    "Answer": "పాఠ్య పుస్తకం పఠన పద్ధతి ద్వారా అధ్యయనానికి ప్రాధాన్యం ఇవ్వాలి."
  },
  {
    "Question": "‘నీటి నిల్వను కాపాడండి - భూమిని రక్షించండి’ మరియు ‘చార్టు తయారు చేసిన ఉపాధ్యాయుడు’, ఇవి వరుసగా:",
    "A": "రెవరు కూడా దృశ్య సంకేతాలు",
    "B": "రెవరు కూడా వాక్య సంకేతాలు",
    "C": "వాక్య సంకేతం, దృశ్య సంకేతం",
    "D": "దృశ్య సంకేతం, వాక్య సంకేతం",
    "Answer": "వాక్య సంకేతం, దృశ్య సంకేతం"
  },
  {
    "Question": "ఈ వ్యక్తి సామాజిక అధ్యయనాల ఉపాధ్యాయునిగా సాధారణ లక్షణాల్లో ఒకటి కాదు:",
    "A": "ప్రస్తుత వ్యవహారాల జ్ఞానం మరియు మ్యాపింగ్ నైపుణ్యాలు",
    "B": "కష్టపడే వ్యక్తి",
    "C": "హాస్యభరిత",
    "D": "సహనశీలి",
    "Answer": "హాస్యభరిత"
  }
]


